美國國務院將「中國和平統一促進會」列為外國使團

美國國務院將「中國和平統一促進會」列為外國使團

美國國務院將總部位於華盛頓的「中國和平統一促進會」列為外國使團。美國國務卿蓬佩奧表示，「中國和平統一促進會」由中國統戰部控制，在美國進行外宣與具惡意影響力的行動，美國國務院決定將這個機構列為外國使團，是要讓外界了解這些組織的性質，並認清他們傳播的訊息是來自北京。「中國和平統一促進會」必須向美方提供僱員名單以及不動產訊息等資料。

根據「中國和平統一促進會」網站指，他們是由旅居美國華盛頓地區的華人與華僑在1973年創立，現時在美國各地都有分會，旨在為堅持一個中國的原則，反對分裂中國國土和主權的一切言行，並負責研究中國統一可行方案，為中國的最終完全統一努力。

原文網址：

幾時將各間大學CSSA落埋鑊?